---
title : 'அக்பராயணம்'
publishedDate: 'Wed Apr 06 2022 13:32:56 GMT+0530'
category: 'akbar-beerbaal-stories'
slug: 'akbaraayanam'
thumbnail: '../thumbnails/akbar-beerbaal.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Anna Shvets from Pexels.com'
tags: 
    - akbar beerbal stores
    - siru kadhaigal
    - moral stories
    - naneri kathaigal
    - tamil short stores
    - stories in tamil
keywords: 
    - akbar beerbal stories
    - akbar beerbal
    - beerbal
    - tamil tories
    - moral stories in tamil
    - tamil kathaigal
---
 
# அக்பர் பீர்பால் கதைகள் - தமிழ் நன்னெறிக் கதைகள்

# அக்பராயணம்

## ஜலாலுத்தீன்  முகம்மது அக்பர்:

மொகலாயப் பேரரசர்களில் பெருஞ் சிறப்பு வாய்ந்தவர் ஜலாலுத்தீன் முகம்மது அக்பர் ஆவார். அவருடைய பாட்டனார் பாபர் என்பவர் இப்ராஹிம் லோடியை வென்று மொகலாயப் பேரரசை 1526 - ல் தோற்றுவித்தார். அவர் நான்கு ஆண்டு காலம் தான் அரசாட்சி செய்தார். அதற்குப் பிறகு அக்பருக்குத் தந்தையான உமாயூன் என்பவர் 1530 ல் அரியணை ஏறினார். பத்தாண்டு காலம் தொடர்ந்தார் போல் அரசாட்சி நடத்துவதற்கு அவர் பட்டபாடு கொஞ்ச நஞ்சமல்ல. அந்தச் சமயத்தில் சூர் வம்சத்தைச் சேர்ந்த ஷெர்கான் என்பவன் உமாயூனுக்கு விரோதமாகக் கிளம்பி அவரை முறியடித்து விட்டு அரசைக் கைப்பற்றிக் கொண்டான்.

ஷெர்கானால் தோற்கடிக்கப்பட்ட உமாயூன் நாடு நகரம், சொத்து சுகம் அனைத்தையும் இழந்து, பகைவர்க்கு அஞ்சி அமர்கோட் ராணாவிடம் தஞ்சம் புகுந்தார். அங்கு தான் ஜலாலுத்தீன் முகம்மது அக்பர் 1542 ல் பிறந்தார்.

உமாயூன் பதினைந்து ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு பெரும் படையுடன் 1555 ல் ஷெர்ஷாவின் மேல் படை எடுத்தார். அப்பொழுது அக்பருக்கு வயது பதின்மூன்று. உமாயூன் தன்னுடைய படையை இரு பிரிவுகளாகப் பிரித்து ஒரு பிரிவுக்கு சிறுவன் அக்பரையும் அவனுக்குத் துணையாக தளபதி பைராம்கானையும் அனுப்பினார். இம்முறை உமாயூன் வெற்றிவாகை சூடினார். இழந்த நாட்டை திரும்பப் பெற்று மீண்டும் 1555 ல் பட்டம் சூட்டிக் கொண்டார். அதற்கு பிறகு ஓராண்டு காலம் தான் உமாயூன் உயிரோடு வாழ்ந்தார். அவர் இறந்ததும்  பதினான்கு வயதுச் சிறுவனான அக்பர் 1556 ல் அரியணை ஏறினார். அவருக்குத் துணையாக தளபதி பைராம்கான்  ஆரம்பத்தில் துணை புரிந்தார்.

அக்பர் தன்னுடைய ஆட்சிக் காலத்தின் போது இந்து முஸ்லீம் ஒற்றுமைக்காக மிகவும் பாடுபட்டார். இந்துக்கள் பால் சக்கரவர்த்தி அன்பு காட்டியதற்கு காரணம் பீர்பால் தான் என்று நினைக்கத் தோன்றுகிறது. 

பீர்பாலுடன் சேர்த்து மொத்தம் ஒன்பது அறிஞர்கள் அக்பரின் அரசவையை அலங்கரித்தார்கள். இவர்களை "நவரத்தினங்கள்" என்று குறிப்பிடுவார்கள். ராஜா பீர்பால், ராஜா மான்சிங், ராஜா தேடர்மால், ஹகீம் ஹிமாம், முல்லா தோபியாஸா, பைஜி, அபுல்பசல், ரஹீம், மியான் தான்சேன் முதலியவர்கள் தான் இந்த நவரத்தினங்கள்.

மதங்களினால் தான் மக்கள் வேற்றுமை அடைந்து ஒருவருக்கு ஒருவர் வீணே சச்சரவு இட்டு கொள்கிறார்கள் என்று கருதிய அக்பர் அனைவரையும் ஒன்று சேர்க்கக் கருதி ஒரு புதிய மதத்தை தோற்றுவித்தார்.  இப்புதிய மதத்திற்கு "தீன்இலாஹி" என்பதாகும். 

அக்பர் தம்முடைய 63 வது வயதில் 1605 ல் "தான் பெற்ற மகனே தனக்கு விரோதியாக மாறி விட்டானே" என்ற மன வருத்தத்துடன் உயிர் துறந்தார். அவருடைய விருப்பத்திற்கிணங்க அவர் இறந்த போது எந்த மதத்தினருக்கு உரிய துதிப் பாடல்களும் அவருக்கு ஓதப்படவில்லை. அவருடைய சடலம் ஆடம்பரம் ஏதுமின்றி கல்லறையில் புதைக்கப் பெற்றது.

## ராஜா பீர்பால் 

ராஜா பீர்பாலுடைய இயற்பெயர் மகேஷ்தாஸ் என்பது ஆகும். சிலர் பிரம்மதாஸ் என்றும் குறிப்பிடுகிறார்கள். பீர்பால் என்றால் வீரர்களில் பலம் பொருந்தியவன் என்பதாகும். இந்தப் பெயரை இவருக்குச் சூட்டியவரும் அக்பர் சக்கரவர்த்தி தான்.

பீர்பால் கோதாவரி நதிக் கரையிலுள்ள மார்ஜால் என்ற ஊரில் பிறந்ததாகச் சிலர் கூறுகிறார்கள். அப்துல் காதர் பதௌனி என்ற சரித்திராசிரியர் இவர் கால்பி என்ற ஊரில், ஓர் ஏழைப் பிராமணக் குடும்பத்தில் 1541 ல் பிறந்ததாகக் கூறுகிறார்.

பீர்பால் இளமைப் பருவத்திலேயே கவிதைகள் புனைந்து பாடுவதில் வல்லவராக விளங்கினார். காலிஞ்சார் சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதரின் திருமகளை மணம் செய்து கொண்ட பிறகு தான் ஓரளவு சுகமாக வாழ்ந்து வந்தார். மாமனார் இறந்ததும் அவரே சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதரானார். அவர் அறிவுத்திறனை அறிந்த மக்கள் அவரைப் புகழ்ந்தனர். புதிய பண்டிதரின் புகழ் சமஸ்தானமெங்கும் பரவியது.

காலிஞ்சார் சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதராக இருந்த பீர்பால் என்ன காரணத்தினாலோ அந்தப் பதவியைத் துறந்து விட்டு ஆக்ராவுக்கு வந்து சேர்ந்தார். அங்கு ராம்சந்த் என்ற ஒரு செல்வரின் உதவியால் புரோகிதத் தொழிலைச் செய்து வந்தார்.

பீர்பால் ஆக்ராவில் இருக்கும் போது அவரது நகைச்சுவைப் பேச்சையும், அறிவுத் திறனையும் கண்ட ஆக்ரா மக்கள் அவரைப் புகழ்ந்தனர். இது அக்பரது செவிகளிலும் விழுந்தது. அக்பரது இந்துக்களிடம் அளவு கடந்த அன்பு. அக்பருடைய அரசவையில் கல்வியில் சிறந்த அறிவாளிகள் பலர் இருந்தனர். ஆனால் நகைச்சுவையாகப் பேசிச் சிரிக்க வைக்க ஒரு விகடகவி இல்லை.

ஒரு நாள் ஆக்ரா வீதியில் பாட்டுப் பாடி பிச்சை எடுத்துக்  கொண்டு இருந்த ஏழை பிராமணனான பீர்பாலை அக்பர் பார்க்க நேர்ந்தது. பீர்பாலின் பாடலும், வேடிக்கைப் பேச்சும் அக்பரின் மனதைக் கவர்ந்து விட்டன. அப்போதே பீர்பாலுடன் அவர் நட்புக் கொண்டு விட்டார். அதன் பின்னர் அவர் அக்பரிடம் வேலைக்கு அமர்ந்ததே ஒரு வேடிக்கையான கதை.

அரசவையில் பீர்பாலுடைய விகடப் பேச்சுகளும், நகைச்சுவையான உரையாடல்களும் அக்பரின் உள்ளத்தைப் பெரிதும் கவர்ந்தன. இதன் காரணமாக அக்பரின் அரசவையில் பீர்பால் சிறப்பு மிக்க ஓர் இடத்தைப் பெற்று விட்டார்.

# அக்பராயணம்

இராமாயண காவியத்தை பீர்பால் வட மொழியில் இருந்து பெர்சிய மொழியில் மொழி பெயர்த்து இருந்தார். அதனைப் படிக்கக் கேட்ட மாமன்னருக்கு ஓர் ஆசை உதித்தது. இராமனைத் தலைவனாகக் கொண்ட இராம காதையைப் போல் தன் பெயராலும் ஒரு காவியம் இயற்றப்பட வேண்டும் என்று நினைத்தார். உடனே பீர்பாலிடம், "பீர்பால், இந்த இராமாயணத்தைப் போல் நம் பெயராலும் ஓர் இராமாயணம் இயற்றப்பட வேண்டும். அதற்குத் தகுந்த ஆள் நீர் தான்" என்றார். இதைக் கேட்டதும் பீர்பால் திடுக்கிட்டு விட்டார். 

"இராமாயணத்தைப் போலவா?" என்று தட்டுத் தடுமாறிக் கேட்டார் பீர்பால். "ஆமாம், அதைப் போல் இருந்தால் தான் ஆயிரம் ஆயிரம் ஆண்டுகள் - ஆயிரமாயிரம் ஆண்டுகள் என்ன; உலகம் உள்ள வரையிலும் என் பெயர் நிலைத்து இருக்கும்" என்றார் அக்பர்.

"அரசே, மதிப்பிற்குரிய மாமேதை அபுல்பசல் அவர்கள் தங்கள் பெயரால் ஆயினே - அக்பரி என்ற நூலை இயற்றி இருக்கிறார். அதுவுமல்லாமல் அக்பர் நாமா என்றொரு நூலையும் எழுதத் தொடங்கி இருக்கிறார். அதனால்...."

"அதனால் இது வேறு எதற்கு என்கிறாயா? அதெல்லாம் வெறும் சரித்திரக் குறிப்புக்கள். அவைகளைத் தேவையானவர்கள் மட்டுமே தேடிப் பிடித்துப்  படிப்பார்கள். இராமாயணத்தைப் போல் எழுதினால் எல்லோரும் விரும்பிப் படிப்பார்கள்" என்றார் அக்பர். "அரசே, என்னை விடச் சிறந்த அறிவாளிகளும், பண்டிதர்களும் எத்தனையோ பேர் அரசவையில் இருக்கிறார்கள். அவர்களிடம் தாங்கள் இந்தப் பொறுப்பை ஒப்படைக்கலாம் என்பது என் கருத்து" என்றார் பீர்பால்.

"நீர் மட்டும் அறிவில் குறைந்தவரா என்ன? "இம்" என்பதற்குள் இருனூறும், "அம்" என்பதற்குள் அறுநூறு பாடல்களும் இயற்றக்கூடிய சிறந்த கவிவாணர். வட மொழியிலும், பெர்சிய மொழியிலும் மிகச் சிறந்த மேதை. ஏற்கனவே இராமாயணத்தை பெர்சிய மொழியில் மொழி பெயர்த்துள்ளீர். எனவே உம்மால் தான் என் ஆவலை நிறைவேற்ற  முடியும். எத்தனை காலமானாலும் பரவாயில்லை. எவ்வளவு செலவு ஆனாலும் பாதகமில்லை. நீர் எப்படியும் என் பெயரால் ஓர் இராமாயணம் எழுத வேண்டும்" என்றார் அக்பர்.

இதற்கு மேலும் அவரிடம் மறுத்துப் பேசி அவர் கோபத்திற்கு ஆளாகக் கூடாது என்று கருதிய பீர்பால், புதிய இராமாயணம் இயற்ற இருபதினாயிரம் மொகராக்கள் பெற்றுக் கொண்டு வீடு வந்து சேர்ந்தார். தான் அரண்மனையில் இருந்து பெற்று வந்த தொகையைக் கொண்டு ஏழை மக்களுக்காகக் கிணறுகளும், குளங்களும் வெட்டச் சொன்னார்.

இரண்டு மாதங்கள் கழிந்தன. ஒரு நாள் பீர்பால் ஒன்றும் எழுதப்படாத பெரிய காகிதக் கட்டுகளுடன் அக்பரிடம் வந்தார். அவரைப் பார்த்ததும், "என்ன பீர்பால், என்னைப் பற்றிய இராமாயணம் தானே! முடிந்து விட்டதா?" என்று ஆவலுடன் கேட்டார் அக்பர் சக்கரவர்த்தி.

இல்லை அரசே! பாதியிலேயே நிற்கிறது. திடீரென்று ஒரு சந்தேகம் வந்து விடவே எழுதுவதை அப்படியே நிறுத்தி விட்டு ஓடோடி வந்தேன் என்றார் பீர்பால். "சந்தேகமா? அப்படி என்ன சந்தேகம் வந்து விட்டது?" என்றார் அக்பர். அரசே, இராமாயணத்தில் இராமருடைய மனைவி சீதை கதைத் தலைவியாக இருக்கிறாள். தங்கள் இராமாயணத்தில் யாரை கதைத் தலைவியாக வைத்து எழுதுவது என்ற சந்தேகம் வந்து விட்டது. அதனால் தான் ஓடி வந்தேன் என்றார் பீர்பால்.

அக்பருக்கு இது ஒரு பெரிய பிரச்சனையாக தான் இருந்தது. அவருடைய மனைவிமார்களில் யாரை கதைத் தலைவியாக்குவது என்று அவருக்குப் புரியவில்லை. கடைசியில், "பெரிய ராணியையே கதைத் தலைவியாக வைத்து எழுதிக் கொண்டு வந்து விடும்" என்றார் அக்பர். "சரி" என்று விடைபெற்றுச் சென்ற பீர்பால் நேரே வீட்டுக்குச் செல்லாமல் பெரிய ராணியிடம்  சென்றார். பீர்பாலைக் கண்ட பெரிய ராணியார், "என்ன  பீர்பால்? ரொம்ப நாட்களாக உன்னைக் காணோமே!" என்று கேட்டார்.

"ஆம் தாயே, அரசர் மிகப் பெரிய வேலையை என் தலை மேல் வைத்து விட்டார். சின்னக் குருவியின் தலையில் பனங்காயை வைப்பது போல் என்னை இராமாயணம் எழுதச் சொல்லி இருக்கிறார். அதனால் தான் இரண்டு மாதங்களாக அரண்மனைப் பக்கமே வரவில்லை, தாயே" என்றார் பீர்பால். "இராமாயணமா? இப்போது தானே ஒரு இராமாயணத்தை வட மொழியில் இருந்து மொழி பெயர்த்தீர்? அதற்குள் இன்னொரு இராமாயணமா?" என்று வியப்புடன் கேட்டார் பெரிய ராணியார்.

"இது வேறு இராமாயணம் தாயே! இது நம் அரசரைப் பற்றிய இராமாயணம். அதைப் போலவே மிகச் சிறப்பாக அமைய வேண்டும் என்று சக்கரவர்த்தி சொல்லி இருக்கிறார். எப்படி அதை எழுதி முடிக்கப் போகிறேன் என்று ஒரே கவலையாக இருக்கிறது" என்றார் பீர்பால். "இதில் கவலைப்பட என்ன இருக்கிறது?" என்று கேட்டார் ராணியார்.

நான் சொல்வதற்காக கோபித்துக் கொள்ளக் கூடாது தாயே! நான் எழுதும் புதிய இராமாயணத்தில் நம் அரசரை கதைத் தலைவராக எழுதி  இருக்கிறேன். கதைத் தலைவியாகத் தங்களை அரசர் தேர்ந்தெடுத்துள்ளார். இராமாயணத்தில் கதைத் தலைவியான சீதை பல ஆண்டுகள் இலங்கை அரசரான இராவணனிடம் சிறைப்பட்டு இருந்தாள். அதை போல் தாங்களும்  இருந்ததாக எழுதலாம் என்று இருக்கிறேன் என்றார் பீர்பால். இதைக் கேட்டதும் பெரிய ராணிக்கு கோபம் பொங்கி வந்தது.

சக்கரவர்த்தியின் பெயர் நிலைத்து நிற்பதற்காக நான் வேறு ஒருவரிடம் சிறைப்பட்டு இருந்ததாக எழுதப் போகிறாயா? என்ன ஆணவம் உனக்கு? என்று கூறிய பெரிய ராணியார், பீர்பால் கொண்டு வந்து இருந்த காகிதக் கட்டுக்களை பிடுங்கி அடுப்பில் போட்டுக் கொளுத்துமாறு தம் தோழிகளுக்கு உத்தரவு இட்டார். தோழிகளும் அவ்வாறே  செய்தனர். வெறுங்கையுடன் திரும்பிய பீர்பாலைப் பார்த்ததும் அக்பர், "என்ன பீர்பால், இராமாயணக் கட்டுக்கள் என்ன ஆயின?" என்று கேட்டார்.

"அக்கினி பகவான் சாப்பிட்டு விட்டார்" என்று கூறிய பீர்பால், "அரசே, இந்த இராமாயணத்தில்  நிறையச் சிக்கல்கள் வரும் போலிருக்கிறதே! பெரிய  ராணியிடம் ஒரு சந்தேகம் கேட்கப் போனேன். அவர்கள் என்னைத் தோழிகளை விட்டு அடிக்காத குறையாக என்னிடம் இருந்த கையெழுத்துப் பிரதிகளை  பிடுங்கி அடுப்பில் போட்டு கொளுத்துமாறு கூறி விட்டார்கள்" என்றார் பீர்பால்.

"அப்படியா, பெரிய ராணியாருக்கு ஏன் கோபம் வந்தது? அவர்களுக்கு கோபம் வரும் படியாக நீ என்ன கேட்டாய்?" என்று அக்பர் கேட்டதும் பீர்பால் நடந்த விவரங்களை ஒன்று விடாமல் கூறினார். "ஆமாம். பெரிய ராணிக்கு கோபம் வந்ததிலும்  தவறில்லை. இம்மாதிரிச் சிக்கல்கள் வரக்கூடுமென்று தெரியாமல் உன் பேச்சைக் கூடக் கேட்காமல் நான் தான் முரட்டுப் பிடிவாதம் பிடித்தேன். அதன் பலன் இருபதினாயிரம் பொற்காசுகள் வீணே செலவழிந்தன!" என்று பெருமூச்சு விட்டார் அக்பர்.

"இருபதினாயிரம் பொற்காசுகளை வீண் செலவு செய்யப்படவில்லை. அவற்றைக் கொண்டு ஊரில் புதிய குளங்களும், கிணறுகளும் வெட்டச் சொல்லி இருக்கிறேன்" என்றார் பீர்பால். அது சரி, என் பேச்சைக் கேட்டு வீணாக நேரத்தை பாழாக்கிக் கொண்டு கத்தை கத்தையாக எழுதிக் குவித்தாயே! அவ்வளவும் வீண் தானே! என்றார் அக்பர்.

ஏதாவது எழுதி இருந்தால் தானே, அவ்வளவும் வீண்? அவ்வளவும் வெறும் காகிதங்கள். ஒரு எழுத்துக் கூட எழுதவில்லை என்றார் பீர்பால். நல்ல வேலை செய்தாய், என்று பீர்பாலின் முதுகில் தட்டிக் கொடுத்தார் அக்பர்.
